INDEX > その他の作品 > 短編 >

# 天使的礼物  {#tenshi}
掲載： 	週刊少年Jump 1988年(S63)34号  
収録： 	  
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集1「天使的礼物」  
集英社 集英社文庫（Comic版）北条司短編集1「City Hunter －XYZ－」  
集英社 SC ALLMAN 愛蔵版　北条司短編集「天使的礼物」   

## 概要

大学生将宏在匆忙中捡到了一个小女孩。 出于某种原因，这个名叫安奈的小女孩称将宏为"爸爸"、称将宏的童年朋友杏子为"妈妈"。 由于找不到她的父母，他们把安奈带到了一个游乐园，但将宏试图把她留在一个迷路孩子招令处…  

（译注："将宏"的英文为"Masahiro"，与"Masahiko"(FC里雅彦的英文名)很接近。）  

## 解説

作者当时根据他女儿和邻居家孩子的情节创作的作品。 感觉故事情节是由一系列故事组成的…  
作者对女儿非同寻常的爱是可想而知的。「这样那样」会不会是真的…???（译注：待校对）  


# TAXI DRIVER  {#taxi}
掲載： 	週刊少年Jump 1990年(H2)6号  
収録： 	  
集英社 JUMP COMICS 北条司短編集2「樱花盛开时」  
集英社文庫（Comic版）北条司短編集2「少年们的夏天 ～Melody of Jenny～」  

## 概要

深夜的出租车司机大神晃实际上是一个吸血鬼，他有时会从乘客身上获取处女血。 有一次，他接了一个处女乘客…一个离家出走的女孩，松村渚，一个流行的偶像歌手，她失踪了。 长久以来，由于她即将被她的制作公司作为应召女郎卖掉，所以她跑了。 渚以事故的名义被带回来。 晃去救她，但现在是黎明时分，这是吸血鬼的弱点!  

## 解説

充满CH味道的吸血鬼故事。 这是一部浪漫的喜剧，尽管吸血鬼的弱点等已经被抑制住了。 不寻常的是(?)它有一个快乐的结局，所以不要担心。  
女主角松村渚是CH#14中的客串女主角，晃似乎住在獠的公寓里，獠和香只出现了2个镜头。 然而，渚的所在得制作公司在CH中不是那么恶毒的。  

顺便说一下，「大神晃」（Akira Ohgami）这个名字是用来対抗(?)吸血鬼的。 我认为该名字是「大神」与 「日光」的组合，「大神」取自怪物狼人，「晃」分解后是日光，我认为这是一个时尚的吸血鬼的名字，但它可能是对平井和正的小说"狼人系列"中的狼人「犬神明」（Akira Inugami）的一种发挥。 人们认为可能是这样的（因为名字太相似了…^^;）。北条先生曾读过 "狼人系列"（？） 我个人认为，这有点令人惊讶。（译注：待校对）   


[BACK](./oreha_neko.md)  
[NEXT](./sakura_plot.md)  